\section{Acervo da Biblioteca}
\label{chap:acervo}

A biblioteca do Campus Gama conta atualmente com 2810 exemplares de livros
físicos de 961 títulos distintos, englobando livros e normas técnicas. Movimenta cerca de 7.757 empréstimos/renovações
a discentes em um ano, das quais $51\%$ são livros da área de Matemática e Ciências Naturais (Área 5 da classificação CDU).

É disponibilizada a todos os alunos a biblioteca online de livros eletrônicos Ebook Central, de propriedade da ProQuest. A \textit{Ebook Central} permite o acesso online e o download de seus 
livros a qualquer aluno do campus. O download pode ser feito em PDF – capítulo a capítulo – ou como diretamente um e-book com ADOBE DRM (\textit{Digital Rights Management}), em que a visualização
expira simulando o final do empréstimo. A UnB é signatária da modalidade ACADEMIC COMPLETE da \textit{Ebook Central}, que apresenta mais de 80.000 títulos, dos quais podemos ressaltar especificamente para o curso de Engenharia de Software:

\begin{itemize}
 \item  $6.424$ títulos de Engenharia e Tecnologia;
\item  $2.139$ títulos de Computação e TI;
\item  $3.169$ títulos de Ciências Naturais.
\end{itemize}

O Bacharelado em \imprimircurso \space dispõe de assinaturas e acesso a periódicos especializados – indexados e correntes – sob a forma virtual a partir de metabuscadores variados, dentre os
quais se podem citar o Portal da Capes, a Proquest, a Ebook Central e a Scielo. Dentre as variadas bases de dados encontradas nestes metabuscadores, são particularmente úteis ao curso de
\imprimircurso \space a SCOPUS (Elsevier), Compendex (Engineering Village 2), IEEEXplore, SpringerLink (MetaPress), ScienceDirect (Elsevier), Web of Science, Scifinder Web, Oxford 
University Press e ACM Digital Library. A seguir, são detalhadas as disponibilidades de títulos especificamente a cada um dos principais grupos de disciplinas do curso. 

\begin{description}
 \item [Química:] São 41 bases de dados especializadas e 966 periódicos científicos que englobam as seguintes disciplinas: Química Geral Teórica, Química Geral Experimental.
  \item [Matemática:] São 29 bases de dados especializadas e 824 periódicos científicos que contemplam as disciplinas: Cálculo 1, Cálculo 2, Cálculo 3, Introdução a Álgebra Linear,
  Probabilidade e Estatística Aplicada a Engenharia, Métodos Numéricos para Engenharia, Métodos Matemáticos para Engenharia, Matemática Aplicada a Sistemas.
  \item [Física:] São 44 bases de dados especializadas e 1151 periódicos científicos que contemplam as seguintes disciplinas: Física 1, Física 1 Experimental, Física Moderna, 
Fundamentos da Teoria Eletromagnética, Materiais de Construção para Engenharia.
  \item [Engenharia em Geral:] São 165 bases de dados e 316 periódicos científicos que contemplam as seguintes disciplinas: Introdução à Engenharia, Desenho Industrial Assistido por 
Computador, Humanidades e Cidadania, Projeto Integrador I, Projeto Integrador II, Engenharia de Segurança do Trabalho, Engenharia e Ambiente, Gestão da Produção e Qualidade,
Engenharia Econômica. 
  \item [Engenharia Eletrônica:] São 35 bases de dados especializadas e 951 periódicos científicos.
  \item [Engenharia de Energia:] São 35 bases de dados especializadas e
189 periódicos científicosque contemplam as seguintes disciplinas: Fontes de Energia e Tecnologia de Conversão, Combustíveis e Biocombustíveis, Eletricidade Aplicada, Mecânica dos
Sólidos para Engenharia, Fenômenos de Transporte, Termodinâmica 1, Dinâmica dos Fluidos, Transferência de Calor. 
  \item [Engenharia de Software:] São 31 bases de dados e 1871 periódicos
científicos especializados que contemplam os conteúdos do curso: Introdução à Ciência da Computação, Processo de Desenvolvimento de Software, Orientação a Objetos, Estruturas de Dados
e Algoritmos, Paradigmas de Programação, Fundamentos de Compiladores, Sistemas Digitais 1, Sistemas Digitais 2, Microprocessadores e micro controladores, Sistemas Embarcados, Projeto de
microprocessadores, Inteligência Artificial, todos os conteúdos profissionalizantes e/ou optativos do curso.
  \item [Engenharia Automotiva:] São 34 bases de dados e 1.871 periódicos científicos especializados que contemplam os conteúdos do curso: Projeto de Elementos Automotivos, Mecânica dos Sólidos 1 para Engenharia, Mecânica dos Sólidos 2 para Engenharia, Dinâmica de Veículos, Dinâmica dos Mecanismos, Tecnologias de Fabricação 1, Tecnologias de Fabricação 2, todos os conteúdos profissionalizantes e/ou optativos do curso.

\end{description}
